覺唔覺得而家社會係咁?

assume冇父幹
最有料嘅人,可能做最專業嘅行業(醫生,律師,政務官,警務督察),公司高層,可能係借錢創業
能力中等嘅人死晒去做起薪Pt.1~16嘅公務員,紀律部隊
最廢嘅人,極少數做政府嘅二級工人或者警察,一係去私人公司俾人chur到盡但追極都追唔上俾人炒,又或者日日搵散工做,連穩定工作都搵唔撚到,甚至長期失業咬老綜

可能我講得唔完整,請大家幫手補充

係咁架啦個社會

最廢嘅一係做地盤，一係努力考入紀律部隊，如果唔係都唔知點
利申: 廢個批

你嘅勁廢好似取決於學歴
我同意上面巴打話”廢”人去做地盤係岩
挨幾年考下牌轉熟練技工真係輕鬆三皮個月

入到地盤做仲捱得住果批算係中等人

咁你想點？